**陈邦柱**，[陕西](../Page/陕西.md "wikilink")[咸阳人](../Page/咸阳.md "wikilink")；[中国人民解放军测绘学院天文大地测量专业毕业](../Page/中国人民解放军测绘学院.md "wikilink")；1964年11月加入[中国共产党](../Page/中国共产党.md "wikilink")。曾任[中华人民共和国国家测绘局局长](../Page/中华人民共和国国家测绘局.md "wikilink")、党组书记。

## 简历

陈邦柱1968年8月从部队院校毕业後，就被分配到[中国人民解放军](../Page/中国人民解放军.md "wikilink")[陆军第六师](../Page/中国人民解放军第6师.md "wikilink")17团，下连队当兵锻炼。一年後，他被调入[解放军](../Page/解放军.md "wikilink")[新疆军区测绘大队工作](../Page/新疆军区.md "wikilink")；并历任测绘大队技术员、作业组长、副指导员。从此，陈邦柱干了一辈子的测绘、测量工作。

1978年10月，陈邦柱离开部队，转业到[国家测绘局第一大地测量队工作](../Page/国家测绘局第一大地测量队.md "wikilink")；并历任第一大地测量队保卫干事、中队指导员、党支部书记、大队党委委员、副大队长等职。1983年8月起，陈邦柱历任陕西省测绘局办公室副主任、组织部长，测绘局党委常委、副书记、书记，陕西省测绘局副局长等职。1994年12月，他被调入[国家测绘局工作](../Page/国家测绘局.md "wikilink")，并出任国家测绘局纪检组长；1996年4月，出任测绘局副局长；2000年1月16日晋升为局长。

## 重测珠峰

2005年10月9日，陈邦柱宣布[中国最新测算的](../Page/中国.md "wikilink")[珠穆朗玛峰的高程为](../Page/珠穆朗玛峰.md "wikilink")8844.43米；同时宣布，原1975年公布的测算数据8848.13米停止使用。而完成重新测量世界最高峰任务的，正是原来陈邦柱曾工作过的[国家测绘局第一大地测量队](../Page/国家测绘局第一大地测量队.md "wikilink")；而具体负责复测的副总指挥、第一大地测量队的副大队长陈永军，则是陈邦柱的儿子。

仅一个月後，即2005年的11月，因年龄到限，陈邦柱被宣布免去[国家测绘局局长的职务](../Page/国家测绘局.md "wikilink")。而代表[中国政府宣布](../Page/中华人民共和国政府.md "wikilink")[珠穆朗玛峰测算的新结果](../Page/珠穆朗玛峰.md "wikilink")，就为陈邦柱三十多年的测绘生涯劃上了圆满的句号。

## 参考文献

  - [陈邦柱简历](https://web.archive.org/web/20080720135155/http://news.xinhuanet.com/ziliao/2002-03/05/content_300527.htm)
    新华网
  - [2005年珠峰复测　“重头戏”属于咱陕西人](https://web.archive.org/web/20070829020011/http://www.sn.xinhuanet.com/2005-10/10/content_5306478.htm)
    新华网 陕西频道
  - [中华人民共和国国务院任免人员](http://gov.ce.cn/home/gwygb/2000/27/200606/13/t20060613_7326782.shtml)
    中国经济网

[Category:国家测绘局局长](../Category/国家测绘局局长.md "wikilink")
[Category:陕西省人民政府官员](../Category/陕西省人民政府官员.md "wikilink")
[Category:中国共产党党员
(1964年入党)](../Category/中国共产党党员_\(1964年入党\).md "wikilink")
[Category:中国人民解放军信息工程大学校友](../Category/中国人民解放军信息工程大学校友.md "wikilink")
[Category:咸阳人](../Category/咸阳人.md "wikilink")
[B](../Category/陈姓.md "wikilink")